

%------------------------------------------------------------------ 結論 -------------------------------------------------------------
\chapter{結 論}
\section{結論}
4種類のパーティションの高さの選好性および執務快適性についての実験を行った結果，パーティションの高さの選好性や執務快適性は執務者によって異なるということが明らかになった．
また，高さを執務者が自由に変更できる場合における高さの選好性を検証する実験を行った結果，フリーアドレスを導入した場合は執務快適性が向上したと考えられるが，自ら高さを変更する場合は執務内容が変わっても，最初に設置されたパーティションからパーティションの高さを変更しなかった．

以上より，ノンテリトリアルオフィスに様々なパーティションを導入することで，執務者が各パーティションを選好し，執務快適性を向上させることができる．
また，フリーアドレスのような座席を自由に選択できる場合に，その利点をより発揮できると考えられる．

\section{今後の展望}
本報告では，高さおよび執務領域の分割方法のみに着目して実験を行なってきたが，パーティションに様々な色をつけることによって，執務快適性に影響を与える可能性がある．
また，執務領域がパーティションを設置することで，通常より狭くなってしまう問題があった．そのためにパーティションなしの0 cmを選好した被験者も見られた．
よって，執務領域とパーティションの高さの関係性も検討する必要があると考えられる．

\newpage

